+++
title = "创建服务版本"
description = ""
weight = 2
+++

在微服务治理平台上，基于微服务的已有服务版本，直接更新工作负载的容器镜像信息，创建新的工作负载作为服务版本。

使用该功能可以帮您更流畅地执行灰度发布。

**注意**：

* 对于新的工作负载，除容器镜像信息外，其它参数不改变。

* 更新容器镜像信息时，仅支持设置镜像版本的 Tag，不支持更换镜像仓库地址。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要创建服务版本的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

4. 在页面右侧，单击 **创建服务版本**。

5. 在 **创建服务版本** 窗口，在 **基础工作负载** 框中，选择一个已有的工作负载，新创建工作负载的参数复制自基础工作负载。

6. 在 **版本** 框中，输入对应工作负载的版本标识，例如 `v2`。不支持中文字符，不能与已有版本标识重复。

7. 在 **镜像** 区域，设置待创建工作负载的镜像信息。

	* **仓库地址**：与 **基础工作负载** 的容器镜像仓库地址相同，不支持编辑。

	* **镜像版本**：支持选择当前镜像仓库中存在的版本 Tag，或手动填写。

8. 单击 **创建**。

**后续操作**

1. 当微服务已存在路由时，新创建的服务版本默认路由权重为 0%；当微服务未创建路由时，多个服务版本使用默认的负载均衡规则分配流量。